\chapter*{Bilan, conclusion et perspective}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bilan, conclusion et perspective}

Pour conclure, ce stage au sein de l'entreprise CNIEG a été bénifique, car il m'a permis de me familiariser avant tout avec un nouvel environnement
de développement et surtout de réaliser un produit minimun viable. Ce stage m'a permis d'apprendre un nouveau langage de programmation et d'exploiter ce que j'ai appris 
durant mon cursus universitaire.
Ça a été une opportunité de découvrir le milieu professionnel et découvrir le monde du travail au sein du département informatique.
\medskip

Notre objectif de départ qui était de consevoir un "produit minimum viable" a été atteint avec succès, 
sous la directive de mon tuteur. Toutes les problèmatiques que le tuteur m'a attibués durant le stage, 
ont été réalisées et pour chaque dificultés rencontrées j'ai pu trouvé une solution fiable.\medskip

Durant cette période, j'ai été confronté à divers défis, parmis lesquels la prise en mains du framework Angular et Spring Boot. En revenche j'ai acquis une solide compréhension de ces frameworks, en apprenant à concevoir et à développer des applications web. J'ai également amélioré mes compétences en HTML, SCSS et TypeScipt. 
\medskip

Comme toutes applications, elle reste susceptible d'avoir des mises à jour et des 
modifications.\medskip

Ce stage ma motivé à continuer de développer mes compétences en développement full stack et à explorer de nouveaux domaines, tels que l'analyse de données.
\medskip

